---
aid: 9025
zid: 790965
title: "【同人】超短同人：春运启动 助力出行"
author: MMPKCW
date: 2019-01-21 22:21:52+07:00
lastmod: 2019-01-21 22:21:00+07:00
---

MMPKCW 于 2019-1-21 22:21:52 发表了：

_本帖最后由 MMPKCW 于 2019-1-21 22:26 编辑_

\*\*

春运启动

助力出行

\*\*

1636
年

01

月

11

日

临高时报临高
1
月

10

日电 本报

1

月

10

日从国土交通省获悉，为保证元老院下辖范围内旅客在春节期间安全出行、便捷返乡，国土交通省交通厅联同中央、军方及地方多个部门，自

1

月

23

日（农历腊月十六）起实施为其

40

天的春节特别运输措施（简称“春运”），以满足春节前后旅客的出行需求。

随着澳宋解放区的高速发展和篡明控制区的持续内乱，所辖人口持续上升，加之临高、广州和雷州等地区的工业化，吸引了大量异地人口前来就业。受到中国传统文化影响，大量人员即使在异地工作和生活，外加元老院带来包括交通在内的进步，使得春节前后人们的出行需求被不断放大。元老院主席
**王洛宾**
元老提出
“人民对美好生活的向往
,

就是我们的奋斗目标”，元老院不但要让人民免于饥寒，更要让人民能够在新春到来之际一家团聚。

为满足人民的需求，元老院决定今年开始实施春运措施，并成立由国土交通相、交通厅厅长
**单道谦**元老领导的春运工作协调临时委员会，协调各部门全力以赴保障春运工作的有力推进。

国土交通相、交通厅厅长、春运工作协调临时委员会委员长
**单道谦**
元老指示，交通厅应挖出潜力，让人民坐上船、赶上车，尽最大的努力满足人民的出行需求。海关关长
**季安**
元老要求，包括博铺港海关在内的一线单位动员起来，除必要人员之外，所有海关公务员往一线压，确保海关的检查通道畅通无阻。人民保安相
**冉耀**
元老下令，除非特殊情况，所有警察不得请假，保留必要人员外，所有人上街巡逻，确保人民能过上一个安宁祥和的春节。文化科学相
**胡青白**元老倡议芳草地在内的留校学生身体力行，为在车站、港口等待的旅客提供开水等志愿服务。

此外，委员会已协调包括临高城铁、大波航运在内的各公私营运输单位，通过加密班次、加大载客量等方式疏导旅客，要求各运输单位要保质又保量，确保旅客安全、快捷地抵达目的地，交通厅近日也将排出人员对船只、列车进行安全隐患排查。

军队方面，武装力量相、陆军部长
**何鸣**
元老对临高警备营下令，除部分人留守应对突发情况外，所有人上街巡逻值守重点场所，避免黑尔分子、篡明和苟二分子的破坏，其余地方的伏波军陆军和国民军除演练部队外也要抽出部分人员协助警方维护治安。海军部长
**明秋**元老下令除演练舰艇外，所有舰艇出海巡逻，确保客船航行不受攻击并在意外发生时提供必要的协助。

职工方面，民生劳动相
**刘牧州**元老希望各单位、企业的领导干部新春多走动、多慰问职工、尤其是新春期间仍然奋战在工作岗位上的基层职工，将元老院的温暖送到心里。

---
